**光州機場**（，）是一座位於[韓國南部城市](../Page/韓國.md "wikilink")[光州的機場](../Page/光州.md "wikilink")，也是[韓國空軍](../Page/韓國空軍.md "wikilink")的駐地。機場位在市中心，與主要商業中心僅一河之隔，交通及位置皆十分優越。不過隨著西部地區交通建設的發展，本機場的客運流量正逐漸被韓國高速鐵路分食中，年載客量有持續下滑的趨勢。

## 歷史

1948年，二戰終戰後不久後，光州地區作為後方補給地區，[國軍乃在此設立機場](../Page/大韓民國國軍.md "wikilink")。1948年機場選定光州市東區鶴洞一帶動工，隨後在1949年2月開始營運。

1964年，隨著市區逐漸發展，機場向西遷移至當時尚屬郊區的榮山江畔的光山區現址。1990年機場大幅開放民航，韓國機場管理公社（KAC）成為本機場的地三個管理單位。

1992年起開始興建新的客運航廈，並隨後在1994年完工，隔年即開辦國際線飛航業務。

2007年，鄰近的[務安國際機場完成](../Page/務安國際機場.md "wikilink")，光州機場逐漸轉型為國內線為主的機場。

2010年全年飛航10,315架次，服務1,348,847人次。

## 對外交通

光州機場位置優越，對外交通四通八達。

光州都市鐵道一號線在機場航站門口設有空港站，鄰近還有[韓國國鐵](../Page/韓國鐵道公社.md "wikilink")[湖南線](../Page/湖南線.md "wikilink")（國鐵與KTX）與[慶全線](../Page/慶全線.md "wikilink")（國鐵）交會的轉運車站[光州松汀站](../Page/光州松汀站.md "wikilink")。

## 航空公司與航點

## 參考來源

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [光州機場](http://www.airport.co.kr/gwangju/index.do)

[Category:韓國機場](../Category/韓國機場.md "wikilink")
[Category:韓國軍用機場](../Category/韓國軍用機場.md "wikilink")
[Category:光州交通](../Category/光州交通.md "wikilink")